【脫中由破滅中華文明神話開始】揭露中國文明落後真相！

有人有興趣再貼

博友：馬可，你怎麼看中華文明？中華文明倒底是先進，還是落後？

馬可：這要看你看問題的出發點和角度了。

憤青會說，中國人聰明絕頂（好像我們沒禿頂？），就是好！不好也好！中華文明本來一直領先，只不過咱們不小心睡了一覺，醒了世界還是任我們逍遙！ ——這種立場的基礎，其實是很脆弱的。憤青們自己這樣說久了，只要稍有點覺醒，就會覺得心虛；如果幡然醒悟，恐怕就覺得自己該去看醫生了（腦子出問題啦！）！

如果站在統治集團的角度來看，中國一直是君主專制堅持得最好的國家。如今，以君主為核心的封建思想依舊深入人心。說最淺的層次，很多人看到別人的不同言論，就會罵人，甚至要別人閉嘴！這是什麼，這不就是封建君主的唯我獨尊和目中無人？

中國人在長期奴才文化熏陶下形成的雙重人格，也正體現在這裡——低頭做奴才，抬頭做皇帝。哪怕是地頭蛇級的土皇帝、野皇帝（縣太爺或封疆大吏），也可以吆五喝六，看不見民生困苦！

如果站在亞洲一隅來看，中華文明曾經是先進的，還曾是東方文明（不算印度和中東了）的領航者呢！不過，現在還說我們是東方文明的領導者，可就是睜眼瞎了。比如，日韓已經比我們先進了，印度國內也和諧了（老百姓看病不差錢），就連中國的港澳和台灣地區，也比大陸要先進得多得多（這個誰都知道呵呵）！

如果站在世界的高度來看中華文明，那就非常遺憾了——中華文明一直落後於西方。

公元前一千年以前，世界各民族幾乎都在夢遊。那個時間段，無論什麼文明成就，都不值得一提。如果非要拿出來曬一曬，那就該問問，哪個民族製造的罪惡，更令人髮指。古埃及和巴比倫的老百姓還叫人嗎？恐怕連小蜜蜂和小螞蟻之類的小動物都不如吧？

真正的人類文明起源公元前8世紀，古希臘和古羅馬從這個時期加速發展，一直到公元476年古羅馬崩盤。這就是世界公認的西方古代史。

這段時間的古羅馬一直在瘋狂擴張，先是滅了古希臘和古埃及、迦太基，並把地中海變成自己的內海，直到最後搬起石頭，砸了自己的腳——自己也倒下了。

如果來一個東西方對等的歷史斷代的話，中華文明從商周到漢唐，和這個古羅馬旗鼓相當。兩個國家都是在大規模擴張和驕奢淫逸（臟漢、殘唐和亂宋，和古羅馬的荒淫無恥有一拼）達到極點後，然後走向崩潰。古羅馬最正派的雄辯家西塞羅，也不得不到洗浴中心弄兩個裸體美女左擁右抱，才有人跟他談政治；中國唐朝的高管就不說了，那些大詩人們哪個不留戀在花街柳巷？只不過搞個一唱一和的，假裝正經兒罷了！如此說來，到唐末的五代十國（公元960年），中國古代文明落於西方484年。如果把宋朝加上，我們落後的時間還要多出幾百年。得了，落後近500年已經夠多了，留點自尊吧！

此後歐洲進入了“黑暗的中世界”，其特徵是領土四分五裂，教會凌駕於君主制上，遍地是以農耕為主的小邦國，文化、科技黯淡無光。

不過，黑暗的中世紀雖然在很大程度上束縛了歐洲歷史的進程，但卻播下了平等、尊重和自由的種子，為文藝復興和近代科技崛起提供了可能，最終催生了1640年的英國工業革命——歐洲由此進入了現代文明的快車道。

中國呢？萎縮於南方一隅的宋朝，雖然獲得了暫時的繁榮。但到了元朝，中原文明徹底被蒙古人毀滅了；這段時間還好，等到了明清以後，中國就開始大步後退，進入了“中國式的黑暗中世紀”。 “中國式的黑暗中世紀”的特色是皇權至高無上（到了明朝，連丞相的職位也沒了），宗教淪落為愚民的工具（宗教不被禁止就是被改造得體無完膚）。這一點，和文藝復興時期大步倒退的西班牙，極其相似。

這種局面，雖然在清末和民國時期有所改變，但“中國式的黑暗中世紀”變臉後，穿上文革的外衣再度捲土重來。文革時期的中國，比歐洲的黑暗中世紀還不知要黑多少倍！要知道，文革是人類歷史上空前絕後的大劫難！且不說中國人的思想被禁錮到什麼程度，僅非正常死亡人數，就超過人類歷史上任何一次大地震和火山爆發，約等於歐洲一次大瘟疫的死亡人數。文革用血染的歷史告訴我們：“人定勝天”絕對是可能的；君不見，人禍已經和天災試比高？

今天的中國，迷迷瞪瞪地跟著世界跑，掉了褲子（下半身開放了，遍地妓院就是例證）也沒命地跑。但是，如果從歷史年代對等斷代來看，今天我們還是站在英國工業革命的起點上，在綜合方面與世界主流文明相差470年（2010—1640=470）！如果拋去英國工業革命以後歐洲走過的彎路，以1776年7月4日美國獨立為標誌（這個也太靠後了），中華文明也至少落後200多年！

千萬別說中國有過資本主義的萌芽，有個叫“儒商”的名詞就回答你了。儒商不就是“紅頂商人”嗎？不就是見了官就腿發軟的商人嗎？儒商的別名就是奴才商人，不過是封建和資本主義夾縫裡的一個雜種。

人類近代文明進程中，中國這個老槍只虛張聲勢地拉了幾下栓，放了幾次空槍而已！真正的文化戰鬥，根本就沒有傷筋動骨！滿清皇親國戚走了，蔣介石式的黨國利益集團再度凌駕於民族至上，換湯不換藥！中國人的感覺倒是很奇妙！難得糊塗的中國人，看著別人掩耳盜鈴，也假裝不知道。

語言文字的進步是人類文明的有一個重要標誌。以生於1256年的大詩人但丁的《神曲》問世為標誌，意大利人開始告別了意大利語的文言文——拉丁文，而改用意大利普通話——即今天的意大利語。民國時期，中國有過白話文運動，但一直不徹底。今天新一輪白話文運動正在進行中（比如《隋朝那些事兒》等書的出版）。遺憾的是，中國新聞報導依舊難以擺脫模式化，各種講話依舊是戴上了籠頭的“新八股”。從這一點來說，中國的語言進步，比意大利晚近700年。如果以1543年德國傳教士的馬丁•路德翻譯的《聖經》出版，標誌現代德語和英語形成來計算，中國的文字進步則比歐洲落後467年！

改革開放以來，我們生吞活剝地取得了科技進步，但要論科技綜合實力，我們至少和世界整體科技水平相差100多年，中國農業主要還是牛耕田，整體也是歐洲100年前的水平。感謝溫家寶先生說出了真相：中國實現現代化，將在100年後！那麼，這100年期間，西方國家會坐著等我們趕上來？可能嗎？事實是，我們可能要到150年後，才能和世界主流平起平坐！不過，誰知道這150年中，世界還會發生什麼？

博友：馬可，東西方文化到底孰優孰劣？

馬可:這還用問嗎？一個在天上，一個在地上呀！不信你來看。

我們死拉硬拽地把自己排進世界四大文明古國的行列，這種行為本身，就如同一個小矮人豁出性命、打腫了臉，也要說自己的是巨人一樣愚蠢。試問我們和哪一個文明古國可以相提並論？埃及的金字塔，巴比倫的空中花園，都是公元前3000—前2000年左右的傑作，同時期的中國可曾有過同樣的成就？千萬別說長城，那是世界上最愚蠢的防禦工程。試問在外地來侵略的時候，城牆和長城那個作用大？另外，長城本身也沒有什麼技術含量，不過是磚石的堆積而已，而且是不同時期修的。我們看到的長城，基本是明長城。地球上只有古羅馬人修過這樣的長城，那還是1700年前的事了。至少400年前，地球上就沒有人再乾這樣的蠢事兒。

地球上我們可以比的，恐怕只有印度了。印度的種姓制度，那種印度版的“龍生龍，鳳生鳳，老鼠生來會打洞”的怪論，純屬照相館的藥水——泡人兒的！只不過比我們的“君為臣綱，父為子綱，夫為妻綱”更邪乎就是了！看看，即使是論這些嗅事兒，我們也比不上人家，還有什麼可以驕傲的？

如果跟歐洲古希臘和古羅馬這兩個“二線文明古國”比比的話，我們文化簡直就叫慘不忍睹。古希臘人在公元前二三百年，就創造了輝煌的宮殿建築藝術，還把裸體雕塑藝術達到了一個輝煌的頂峰，這種藝術我們有過嗎？公元80年和公元125年，古羅馬人就完成了鬥獸場、萬神殿這種古代建築奇蹟。另外，古羅馬人在2000年前，家裡就用上了自來水，就有抽水馬桶，我們什麼時候開始有的嗎？中國遊客去了歐洲才發現，原來我們不是最優秀的！

十五、十六世紀，意大利的文藝復興，不過是要回歸到古希臘時代的文化水準，在古希臘人的裸體雕塑和繪畫藝術尋求創新之路，最終完成了人性的解放；直到今天，大多數中國人看到裸體藝術還心驚肉跳的，官方看到“黃色”就神經，差距何其之大？比如黃色的問題，成人看看有何不可（夫妻在家裡看黃碟也被罰，至於嗎？）？未成年人限制一下不就完了嗎？人類文明進程不過是這麼一點事兒：最初是站起來了，但還不知道穿衣服，和動物沒大不了的區別；後來穿上衣服，就文明了，就算個人兒了；再後來，穿多了，還捂得嚴嚴實實的，就愚昧了；再後來，脫了，露了，人性就解放了；今天呢，捂一半兒，露一半兒——該捂的捂，該露的露，就叫服飾藝術了！

中國文化先天不足，則是另一個不可迴避的遺憾。世界各國在愚蒙時代都在口口相傳，來編創世神話，解釋世界是怎麼來的。希臘神話，儘管充斥亂倫、縱慾和殘暴的內容，但還是世界最系統、最形象的創世神話。希臘神話最終和埃及人、西伯來人（猶太人），以及阿拉伯人的神話一起融合成了猶太神話，並形成了猶太教，最終導致了基督教的誕生。如果說希臘神話（通過羅馬人的改變傳向西方世界），給西方人帶來生生不息的精神動力，而基督教則是西方文明的走上正道的精神核心。

相反，中國神話雖然也比較形象（比如盤古開天、女媧拓土造人），但不夠系統和完整。最終導致神傳文化和龍文化互相穿鑿。號稱“龍的傳人”的中國人，敬龍王、敬盤古，又拜了炎黃，再拜仙佛！一個字，亂！ ——中國人就這麼成了見了偶像磕頭就拜，抓個歷史名人就封神燒香的愚昧民族。龍在中華諸神中的地位，恰恰就是今天中華民族在世界真實地位。

中國人只有小聰明而沒有大智慧。評價一個民族文化的優劣，當然要看這個民族對世界的貢獻了。縱觀歷史長河，阿拉伯人貢獻了阿拉伯數字；羅馬人發明了拉丁字母；意大利人發明了加減乘除符號，發明了音樂和樂器、無線電（含歌劇和芭蕾舞）等；荷蘭人發明瞭望遠鏡；英國人發明了蒸汽機；德國人發明了現代印刷術、汽車、啤酒和計算機等；法國人發明了照相術和電影等；瑞典人發明了現代炸藥等。再後來就更多了，不勝枚舉。亞洲呢，日本人發明了方便麵和卡拉OK。中國人到底為世界貢獻了什麼？不好說吧？

問題的關鍵是，中國在長期君主專制統治下，一切對維護君主或者利益集團統治穩定的發明和研究，才能被重視和重用（比如中國的網絡監管技術就是世界一流的，已經大規模輸出了） 。其他的，不是被排斥，就是被一次次扼殺在搖籃之中。自古以來，中國人從家庭到學校，再到社會，一直被教育要服從、要尊重、要熱愛。這種社會機制，只生產一種東西——這就是太監！千萬不要以為不閹割了，就沒有太監了。太監的別名叫奴才，奴才文化早已深入中國人的骨髓，至今依然隨處可見。替領導打傘，為領導開門，給領導點煙，開會做記錄,包括給師傅磕頭等等，那些沒有自己的思想和價值觀、只會奴顏卑膝的人，不是奴才，又是什麼？

本來語言文字本身沒有高低貴賤，無論哪個民族，你的文字好用，能夠傳承自己的文化，也就可以了。但中國的方塊漢字和西方的字母語言差距還是巨大的。拉丁字母語言儘管也有弊端，好學好記，書寫起來也流暢，和藝術也比較接近；相反，漢字難學難記，要寫出藝術，那就只能屬於少數書法天才了！另外，拉丁字母用來設計商標和做機構名稱的縮寫，太容易了；漢字呢，就太難了！

日本人改良了漢字，朝鮮人最終放棄了漢字，絕不是要去“中國化”這麼簡單。日韓產品暢銷國際市場的，用的都是西語的名稱。中國的海爾等企業，也只好這麼做。現代漢語如果不採用字母音標和世界接軌，咱學外語，可就難了！外國人學漢語，那更是難上加難！

算了，這事兒，咱們就不要跟祖先計較了。這漢字，咱還是湊合著用吧！

說到這裡，其實還沒有撓到癢處！評判東西方文化，不能光論皮毛，不看核心。今天的西方文化洗盡鉛華，只剩下一個核心精神，這就是愛！在愛的基礎上，才衍生了尊重、平等和民主；中國文化的核心是等級文化，是君主專制，一直堅持得非常好，好得不得了。如果真要掂量掂量中華文明和西方文明的份量，就真的可以在天平上找到平衡了——這就是中國的君主專製文化和西方的民主自由，重量相等，不差分毫。

不同的是，這個兩種文化，一個別名是和諧和幸福，一個別名是苦難和災難！兩者顯然不可同日而語。

我們總是習慣說東西方文化這個差異，那個不一樣。除了細小的文化符號，都是地球人，怎麼會有差異呢？怎麼會不一樣呢？

說到底，這種差異，只是一個在前面，一個在後面；一個在天上，一個在地上；一個是天堂，一個是地獄。

這是個比喻，確實高估了西方文化——西方文化絕對沒那麼好。西方文化，不過是人類的一種必然選擇。那種文化，也不過是回歸到了人性好的一面，講了人話，辦了人事兒，僅此而已。可反過來，不這麼做，就會有矛盾，就會有鬥爭，也就非常可怕了。

中國和世界，只有一個擁抱的距離

博友：馬可，從你的談話中，我只讀到了悲觀。如此說來，中華民族沒有希望了？

馬可：如果真的是這樣的話，那我就寧願閉嘴不說就是了。我說這些在傷口撒鹽的話，就是希望給這個民族的傷口消炎，希望創傷能夠癒合的更快，重新恢復健康！

中國不是沒有希望，而是大有希望。中華民族，本來不是冷漠、冷血的民族。我們有過春秋戰國的百家爭鳴，我們有過漢唐的張揚血性。只要我們恢復自己的本來面目，就可以改變自己民族的命運。

我們需要問的是，為什麼我們總是帶著仇恨的眼光看世界？

西方人也從來沒有主動封鎖中國，相反，是中國人一直在封鎖自己。當年“歐洲列強”一面和我們開戰，還一面賣給我軍艦呢！今天怎麼就不賣給我尖端武器了？為何5000萬華人選擇在海外定居？為何150萬留學精英去而不歸？道理再簡單不過了，他們或許沒覺得西方有那麼好，但至少沒覺得西方有那麼壞！

中國和世界主流文明的距離並不遙遠。說到底，就是一個擁抱的距離！得道多助，失道寡助！只要我們懂得了愛和尊重，和諧了自己的社會，杜絕貪腐，改善民生，就可以贏得世界的尊重和支持。那樣的話，我們前面的路，就不是幾百年，而是幾十年，甚至是十幾年！

小錯處唔會影響成篇文

由頭都冇所謂中華民族、中華文明

留名

一句賤種基因就總括左成篇文

「中國」呢個字係好似由梁啟超喺大約191x年鳩up寫出嚟，但「中華民族」呢個字又係邊個up出嚟？

認真想學野

同埋好少聽過有人侵略完人地國家之後，就會格硬屈人係乜乜民族 除咗日本曾經有將台灣人「皇民化」之外，至少我未聽過有人會屈人地係 美利堅民族，英吉列民族，德意志民族

中國邏輯
性罪犯先姦再娶就唔算強姦

CLS

假野

proof?

要搵實好多
紙邊有領先1400年
唐朝就傳入大食